朕即法律 何須認識基本法

朕即法律 何須認識基本法
（時事評論員 林忌）

4,044

■李飛指人大常委會對一地兩檢的決定具最高法律効力，不容質疑。資料圖片

中共全國人大常委會表決於昨日強行通過，逼香港割地西九高鐵站予中共進行一地兩檢；親共者紛紛說：「全國人大常委會的通過當然是合法合憲，毋須特別引用單一條文指明一地兩檢符合基本法。」用更簡單的說法，就是「朕即法律」，毋須理會法律如何寫，只要中共想做，即使香港的一切機構，包括法院也無權去反對，說明所謂一國兩制已經名存實亡。

中共也讀不通的法律

地球人對邏輯的理解，就是法律白紙黑字寫清楚的，絕對不容事後強行亂解辯駁；美國總統的命令違憲，英國政府的做法違憲，也一樣會被法院駁回，然而這一切都不適用於中國。《基本法》第18條寫明：「全國性法律除本法附件三外，不在香港特別行政區實施」；因此在香港的領土範圍執行中國大陸的法律，就是對《基本法》的粗暴違反；然而在「中國邏輯」之下一切都沒有問題，即使法律不容許，只要事後「解釋」，就可以把白說成黑，黑說成白，白色可以解作黑色、紅色、甚至七色彩虹，這不是笑話，而是今日的現實。

然而最可笑的就是這種賤視法律的國家，卻不斷派人來教訓香港人，說要「認識基本法」；香港一大堆埋沒良心的知識分子與教師，為迎合上意也配合這種毫無意義的洗腦，要學生浪費珍貴的時間，去學習以至背誦這些全無意義的一紙空文；更可笑的是連特區的律政司司長袁國強，在扭盡六壬之下，意圖以《基本法》20條的「人大授予」特區政府「其他權力」，去勉強解說一地兩檢屬於「其他權力」；但連這個方案也被中共駁回，亦即連香港自己的律政司，都無法解得明《基本法》，貴為律政司也「錯解」法律，那些中共護法當然也五時花六時變，為奉迎上意而醜態百出；這種連律政司也解錯，法律專家無法自圓其說，中共自己也讀不通的法律，真的是「法律」嗎？

由居港權案的釋法，到DQ案的時光機事後釋法，以至今日強行以人大「通過」違反《基本法》的方案，香港法院無權去干預，用淺白的解說：「我係犯法呀，但你冇權拉我，吹咩？」中共正向香港人說明，共產黨就有如古代君權神授的暴君，是凌駕於一切之上；共產黨就是神，就是中國人唯一的信仰，而神是凌駕一切之上，包括法律、道德以至邏輯，而只要有人挑戰這點，就變成異端，就變成了維權人士吳淦──「通過在訊息網絡上散佈顛覆國家政權的言論、炒作熱點案事件等方式，攻擊國家政權和憲法所建立的國家制度，嚴重危害國家安全和社會穩定，其行為已構成顛覆國家政權罪」，被中共判監8年。

以此來理解，就當可明白中共不斷拆十字架，迫害藏傳佛教，以至一切不符中共需要的宗教原因了！除非好似中國佛教協會副會長印順大和尚，高調聲稱習近平的十九大報告是「當代佛經，我已手抄了三遍」，否則在中共眼中，一切人民聚集都是威脅，簡單如慶祝聖誕節，也是對中共的威脅，因此要派共青團發起「弘揚中華文化傳統，抵禦西方文化侵蝕」、「中國人不過外國節日」，將來中共以《國歌法》為藍本，制訂「國家節日法」時，不知到時在香港慶祝聖誕節，會否被拉去坐監？又或者當大家身穿聖誕服飾，有意或無心踏入西九龍的「中國租界」時，會否因此觸犯「顛覆國家政權罪」而被捕？當港專的學生不是因為噓國歌，而只是拒絕為中共的國歌站立，也會被學校從畢業禮強行趕走時，這種大家完全無法想像的情形，不是將會發生，而是已經在香港發生。

香港人在這一刻的反應，就有如1933年納粹控制下的德國國會，所通過的《解決人民和國家痛苦法》般，眼看中共破壞香港僅有的法治制度，而默不作聲甚至叫好。到一切已成定局，有如當年領匯上市般不能逆轉之時，一切都太遲。

林忌
時事評論員

下一則
中共狡猾對外野蠻對內 (李方)